【明星代價】同靚靚出席晚宴被合照 張智霖︰吃了一頓不安樂茶飯

張智霖（Chilam）和太太袁詠儀（靚靚），經常夫妻檔上綜藝節目，有時更孖住出席一些商演或公開活動，他們出現都好受歡迎。近日二人結伴出席一個晚宴，並肩而坐，但他們未能安坐，因為晚宴上的賓客紛紛上前找二人「強行」合照。
其中一位內地網民在微博發帖貼了一張相，相中的靚靚被身旁一位男士集郵，同一時間在旁的Chilam同樣被身後另一班人正在集郵，拿住水杯的Chilam，表情有點趣怪，望住前方的鏡頭，這位網民還留言︰「智霖哥的表情太搞笑了，看到老婆跟別的男人拍照，眼瞪那麼大。」
難得的是Chilam轉發這網民的帖子，還留言︰「我喜歡這張照片，簡單，粗暴，站在你後面就必須合作合照，謝謝你們讓我吃了一頓不安樂茶飯，為我的減肥計劃又邁進一步。」連苗僑偉都在Chilam的帖子中留言︰「代價。」有網民回應說︰「做明星就是這樣啊。」
由於該網民獲Chilam轉發其帖子，本來是開心事，不過有不少網民留言指責他︰「明明就是在諷刺綁架合照的，讓人家連吃飯都吃不安樂。」引來網民一番討論，最後這位網民更將帖子刪走。

On9有錢收ga wor
d明星雞去陪老細食飯，又話自己冇安樂茶飯？

好想屌袁靚靚

張智霖呢條友真係好冇腦

你去晚宴喎你話平時去餐廳食飯就話啫

成個怨婦咁 唔怪得當年簽完澤東比人雪

呢兩公婆垃撚圾，虛偽到無人有

退出娛樂圈囉到時食屎

on撚99
三哥都串你啊，代價黎架
有本事咪撚去囉又要收錢又要寸柒柒

有日係中環見到佢兩公婆大搖大擺咁行過, 完全冇人理喎

請你唔係去俾人影相唔通去做鴨?

依兩公婆都唔知有咩好吹奏
俾人感覺假到死

低能， 佢係去晚宴， 著到靚一靚,身份係明星， 唔係普通人

真係比錢你去食飯呀？ 兩公婆都冇撚腦

雙面人

呢個chilam真係on99
睇佢個款9成覺得班大陸人有陣柒味,唔想同佢地合照
屌你又要上大陸搵食,又想唔洗做呢d柒野
有得你咁著數咩

On9，有人迫你去？收得錢仲咁多野講
三哥都笑9你，第一人做藝人呀？

佢兩公婆個格都好唔掂

受人錢財係咁架啦

下次無人圍你又話大會唔專重你，根本為屌而屌

d 人著晒制服, 擺明係唔知乜團體保險傳銷
出show 收錢咋嘛
你兩件唔係大明星, 無得要求獨立vip 房比你休息

無大老板你拎屎去喂魔童啦
仲咁多野講